1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Прототипне успадкування - це механізм, що дозволяє розширити властивості об'єкта без створення чи копіювання цих властивостей в сам об'єкт. Зв'язок між об'єктами встановлюється з використанням прихованої властивості `[[Prototype]]`, яка вказує на об'єкт-прототип. При читанні властивостей Javascript спочатку шукає властивість в самому об'єкті, якщо ж не знаходить його - пошук продовжується в `[[Prototype]]`. Якщо там є відповідна властивість, вона використовується. Якщо ні – пошук продовжується вже у прототипі прототипу.
    
При запису у властивість об'єкта, якої немає в об'єкті, створюється нова властивість, прототип не змінюється, навіть якщо там є властивість з тим самим ім'ям.

2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

`super` - це ключове слово, яке у конструкторі класу-спадкоємця використовується як функція, що викликає конструктор батьківського класу. При цьому створюється контекст this для подальшого використанні в класі-спадкоємці та властивості батьківського класу.
